蘋人誌：楊明山莊 章偉鎽

節錄

蘋人誌：楊明山莊 章偉鎽

■章偉鎽認為只要有批判性思考的人，也會歸邊黃界。

較早前楊明與黃店老闆合照，。。。。。

楊明自稱中學時期愛踢波，。。。。。。

撰文：陳勝藍 攝影：董立華

■藍藝人拍照慣出直豎拇指，章的五一手勢亦屬自然反應，並非存心設伏。

事發8月30號，紅磡黃店興華門口泊着楊明的房車，。。。。。

反而阿鎽覺得尋常合照太沒趣，。。。。。

。。。。。。。。至於楊明回敬「五個一排」，應如何賞析？「藍絲鍾意點諗就點諗，佢哋話隻馬係鹿都得啦！」

牌越爛 越要畀心機打

興華設在紅磡差館里，黃店碰上皇氣，甚麼回事？「。。。。。。

地區有分生水、死水，銅鑼灣、尖沙嘴、旺角就是生水，區外人也來消費，死水則只有街坊生意。

興華二邨位於柴灣西南隅，再往南走就是歌連臣角火葬場、墳場，地勢又高，是死水中的絕地，就是柴灣人也往往不知這裏有間茶記，向來是邨內老街坊打躉之所，熟客可以自行轉電視台那種，一天下來生客不到20個。老闆娘閒來與其姊，即阿鎽姨母在店內打牌，三隻雀腳，缺一不可，街坊湊數落場，食客品評戰況，可以想像中發白打出會大叫：「咁生都打？」日子逍遙有如意大利小鎮，直至去年夏天，政治硝煙吹到死絕之地，原來阿鎽將老店披上一抹金黃，文宣處處，老一輩水土不服，有人轉看無綫新聞，邊看邊罵抗爭者，老闆娘破題兒第一次搶過遙控，罵道：「唔鍾意就唔好再嚟！」麻雀144隻，只有三萬令人歡喜令人愁，小小店子載不下很多愛恨，興華從此沒再傳出洗牌叠牌之聲。樓下辦館東主本是熟客，老闆娘入去買東西，未料自己成了中發白，顯得生外，東主不理睬她。老街坊本來走一個少一個，去年集體離場，人情生意同歸於盡。

■曾效力晉峰的章偉鎽，與正職為機場特警的阿Sir，即使拍團體照，亦這麼近、那麼遠。

麻雀回來必有因

老闆娘真有性格，原來乖仔替她like盡「黃頁」，她一看便是幾個小時，阿鎽解釋：「因為like咗好多page，淨係《蘋果》都有排睇，我訂咗好耐。」未幾興華黃店之名外傳，柴灣人上山搵食，「二、三十人門外等位，開張幾十年未試過！」有人從深井、元朗過來，花十多元食個包；招牌雞髀更成了柴灣名物，炸到金炸到黃，好食與良知齊備，「舊店出咗炸髀四、五年，以前平均每月賣唔出十隻，而家一日都賣五、六十隻，最高峯試過一日賣百幾二百隻。」

舊雨過去，新知淹至，「。。。。。。。。。。」

媽媽與姨母都支持章偉鎽的足球夢，兩年前小子果然成為職業足球員，加入晉峰足球會。隊中有名字冷門的他，以及很常撞名的李志豪（不是港隊那位）、戴思聰（不是劉德華、黎明的唱歌老師）。楊明主演《機場特警》，一名隊友的正職就是機場特警，據網上起底這人兼任速龍。謠言作不得準，阿鎽挖空心思試探，將速龍打人新聞傳到隊友group，點名那隊友：「你喺咪到呀，有冇返工？」平日又問：「你噚日打人點呀？你成日出街打人？」「你做差佬好開心喎！」對方輕輕帶過：「嘿，X你啦！」

去年9月1號網民癱瘓機場交通，。。。。。

■章偉鎽（左二）與媽媽（中）及姨母（右二）感情甚篤，但經歷過這一年的烽煙生涯後，章對生死已睇化。

走出抗爭 進入死別化境

記者問章偉鎽何故深黃，他答：「黃？有批判性思考就黃。」。。。。。。

爸爸早逝，。。。。。。

那時他與隊友戴思聰及兩名友人籌劃差館里小店，似為命運作綢繆，。。。。。。。。。

說吸引力法則亦可，同病相憐也行，訪問前兩周記者姨母離世，只是我不及阿鎽透徹：「𠵱家香港咁樣，我好似對生離死別睇化咗，陳彥霖、周梓樂或者好多手足，咁後生死咗，我對生死好似睇化咗好多。」